[
    {
        "question": "Человек современного вида появился",
        "answers": [
            "2—1,5 млрд лет назад ",
            "4—3 млн лет назад",
            "100—40 тыс. лет назад ",
            "6—5 тыс. лет назад"
        ],
        "right": ["0"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "В основе развития китайской государственности и цивилизации лежали идеи?",
        "answers": [
            "буддизма",
            "даосизма",
            "ведизма",
            "конфуцианства"
        ],
        "right": ["3"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Древневосточный правитель",
        "answers": [
            "имел неограниченную власть над подданными",
            "выбирался высшей знатью",
            "имел лишь религиозные функции",
            "не имел никакой собственности"
        ],
        "right": ["0"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Для древневосточной деспотии характерно",
        "answers": [
            "участие народа в управлении государством",
            "всеохватывающее господство государства над подданными",
            "отсутствие налоговой системы",
            "отсутствие письменных законов"
        ],
        "right": ["1"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Началом Античности историки считают",
        "answers": [
            "рубеж IV—III тыс. до н. э.",
            "рубеж III—II тыс. до н. э.",
            "середину II тыс. до н. э.",
            "начало I тыс. до н. э."
        ],
        "right": ["2"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Для греческой религии и мифологии были характерны",
        "answers": [
            "систематизированный характер мифологии",
            "единобожие",
            "оформление единого греческого пантеона",
            "отсутствие храмов и культа",
            "существование в каждом полисе своего пантеона богов"
        ],
        "right": ["0", "4"],
        "type": "checkbox"
    },
    {
        "question": "В римском праве было сформулировано",
        "answers": [
            "понятие собственности, в том числе частной",
            "право только римских граждан",
            "обоснование обязательности рабства",
            "право на свободу слова"
        ],
        "right": ["0"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Факторы, способствующие созданию особой формы государства – деспотии:",
        "answers": [
            "иерархическая система",
            "необходимость организации коллективного труда",
            "разветвленная административная система",
            "необходимость жесткой организации, сильной центральной власти"
        ],
        "right": ["0", "1"],
        "type": "checkbox"
    },
    {
        "question": "Религиозно-философское учение буддизм зародилось:",
        "answers": [
            "в Китае",
            "в Индии",
            "в Вавилоне",
            "в Египте"
        ],
        "right": ["1"],
        "type": "radio"
    },
    {
        "question": "Особенность древнеиндийского общества:",
        "answers": [
            "социальное неравенство",
            "кастовый строй",
            "имущественное расслоение",
            "патриархальная семья"
        ],
        "right": ["1"],
        "type": "radio"
    }
]